---
title: >-
    شمارهٔ ۹۰
---
# شمارهٔ ۹۰

<div class="n" id="bn1"><p>در نوزدهم صفر هزار و سیصد و هشت آقامیرزا علی حکیم باشی را حضرت اقدس روحی فداه در مطایبه ببر الحکماء فرمودند و دستوری دادند که من بنده قطعه ای در این باب عرضه دارم حکیم باشی هم ازین اطاعت رنجه خاطر بود لهذا این ابیات را بر پاره کاغذی نوشته بعرض رسانیدم هم پسند خاطر اقدس واقع شد و هم حکیم باشی خوشنودی یافت .</p></div>
<div class="b" id="bn2"><div class="m1"><p>خسرو عهد ولیعهد فلک مهد که هست</p></div>
<div class="m2"><p>شه مظفر ملک عادل و دارای ظفر</p></div></div>
<div class="b" id="bn3"><div class="m1"><p>خواند ببر الحکماء مرعلی فاضل را</p></div>
<div class="m2"><p>یعنی ای ببر قوی پهلوی روباهان در</p></div></div>
<div class="b" id="bn4"><div class="m1"><p>گشت استاد مسیحا دم غمگین به گمانش</p></div>
<div class="m2"><p>کز درخت سخط شاه دمید است این بر</p></div></div>
<div class="b" id="bn5"><div class="m1"><p>گفتمش آیت لطف است مشور زین دلگیر</p></div>
<div class="m2"><p>گفتمش سوره مهرست مشور زین مضطر</p></div></div>
<div class="b" id="bn6"><div class="m1"><p>دو علی را دو لقب داد خداوند و ملک</p></div>
<div class="m2"><p>تا شوند این دو ببر افکن و ضرغام شکر</p></div></div>
<div class="b" id="bn7"><div class="m1"><p>ملک عصر لقب ببر گذارد به علی</p></div>
<div class="m2"><p>ملک العرش لقب شیر دهد بر حیدر</p></div></div>